![Logotipo de Volun]
(https://bytebucket.org/volun/volun_backend/raw/957bc28fabc4ef7deeca3adbdce8a9b66af9fbcf/app/assets/images/volunteer-work.jpg)

# Volun

Aplicación de voluntariado


Este es el repositorio de código abierto de la Aplicación de Voluntariado, creada originariamente por el Ayuntamiento de Madrid.

## Estado del proyecto

El desarrollo de esta aplicación comenzó el [1 de Septiembre de 2016](https://bitbucket.org/volun/volun_backend/src/217ef23648cc41cdf9e94147e92d6c2e1b69b07f/?at=master) y el código fue puesto en producción el día 7 de Abril de 2017 en [IAM](https://voluntariado.munimadrid.es). Desde entonces se le añaden mejoras y funcionalidades constantemente. La evolución y futura lista de funcionalidades a implementar se pueden consultar en la lista de [tareas por hacer](https://bitbucket.org/volun/volun_backend/issues).

## Tecnología

El backend de esta aplicación se desarrolla con el lenguaje de programación [Ruby](https://www.ruby-lang.org/) sobre el *framework* [Ruby on Rails](http://rubyonrails.org/).
Las herramientas utilizadas para el frontend no están cerradas aún. Los estilos de la página usan [SCSS](http://sass-lang.com/) sobre [Bootstrap](https://getbootstrap.com/)

## Configuración para desarrollo y tests

Prerequisitos: tener instalado git, Ruby 2.3.3, la gema `bundler`, y PostgreSQL (9.4 o superior).

```

git clone https://perezljl@bitbucket.org/volun/volun_backend.git
cd volun_backend
bundle install
cp config/database.yml.sample config/database.yml
cp config/secrets.yml.sample config/secrets.yml
rake db:create
bin/rake db:migrate
bin/rake db:dev_seed
RAILS_ENV=test bin/rake db:migrate

Utilizar usuario: admin y password: 12345678

```

Para ejecutar la aplicación en local:
```
bin/rails s
```

Para ejecutar los tests:

```
bin/rspec
```


## Licencia

El código de este proyecto está publicado bajo la licencia AFFERO GPL v3 (ver [LICENSE-AGPLv3.txt](LICENSE-AGPLv3.txt))

## Contribuciones

Ver fichero [CONTRIBUTING_ES.md](CONTRIBUTING_ES.md)


